大使館同領使館

有咩分別

我都想想知

大使館 lv 高過領使館

大使館通常係兩國有建交先有, 另外唔同地方可以有領使館

但係冇邦交/斷左交就會撤回大使同大使館既人員, 但領使館會仲keep住, 照顧番當地國民

一個國家(A國)只會响另一個國家(B國)設立一個大使館, 但可以同時响當地設立多過一個領使館。
如响B國設立一個大使館加三個領使館。

pish